 Как Джек оставался дома один, а мы использовали Youtube-трансляцию вместо видеоняни 
=====================================================================================

Собака Джек у нас две недели. Все эти две недели он страдал, когда хозяйка уходила. Он махал хвостом, скулил и смотрел на дверь. Я его гладил, жалел и говорил «Она обязательно вернётся». Но беда в том, что мы уже две недели никуда с женой не ходили: ни в торговый центр, ни в КФЦ, ни в ресторан... Только в уличные кафешки, где можно посидеть с собакой.

Один раз мы на 15 минут вышли на почту. Чтобы узнать, как там пёс останется без нас, мы поставили ноутбук на верхнюю полку в прихожей и позвонили сами себе в Zoom. А камера с ноутбука наблюдала за животинкой. Такая себе «видеоняня».

Сегодня мы решили сходить в КФЦ. В этом случае Zoom не подходил, потому что в нём максимальная длительность звонка = 40 минут.

Следующим вариантом был видеозвонок в Телеграме или Скайпе. Но минус в том, что если пройти по подземному переходу или ещё какому-то месту без связи, то звонок собъётся. Так что и этот вариант мы отбросили.

И вот был найден почти идеальный вариант: Live-трансляция в Youtube.

Процесс выглядит так:

1\. Заходим в Youtube и логинимся. У вас должен быть подтверждён номер телефона. Причём (здесь обидно было) у жены он был не подтверждён, мы подтвердили прям сегодня, а Ютуб выдал сообщение «после подтверждения номера нужно подождать 24 часа, пока модераторы его одобрят. Только после этого можно начинать трансляцию». Поэтому жена начать трансляцию не смогла.

2\. Жмём кнопку «Create», а потом «Go live»:

![](0.jpg)  

3\. Ютуб нас перекидывает в свою приложуху «Creator studio», в которой для трансляции прописано три шага. На первом шаге нужно заполнить название и описание видео:

![](1.jpg)  

4\. После нажатия кнопки «Next» попадаем на следующий этап, в котором можно настроить чат во время трансляции:

![](2.jpg)  

Лично я ничего не настраивал, а сразу нажал «Next» для третьего шага:

5\. На третьем шаге мы выбираем, кто видит трансляцию:

![](3.jpg)  

Мне больше всего нравится вариант «Unlisted». Он означает, что в поиске люди не могут найти вашу трансляцию, но если людям скинуть ссылочку, то по ссылочке можно зайти.

После нажатия «Done» трансляция началась. Ссылочку я скинул в наши с женой сообщения в Телеграм, и после этого можно было заходить туда смотреть. Хоть по очереди, хоть вместе. Хоть выходить оттуда, хоть заходить.

Ноутбук мы поставили на верхнюю полку в прихожей (чтобы собака не сбросила) и не включили в розетку (чтобы собака провод не дёргала). Поэтому он работал часа два, пока не сел. А мы пришли домой где-то минут через пять после того, как ноутбук вырубился.

Трансляция осталась на Youtube. Сейчас там лежит 2 часа видео, которое можно в любой момент пересмотреть и на любой момент отмотать. Ниже скриншот из видео, как собака смотрит на дверь:

![](4.jpg)  

Всё это время мы наблюдали за животинкой. Животинка вела себя хорошо, и перенесла разлуку нормально. Только немного поскуливала. А как мы пришли, набросилась на нас, махала хвостом и прыгала)

P.S. А ещё он, чтобы не было так одиноко, утащил к себе хозяйкино платьишко и мои тапочки. И улёгся на них :)